Список доступных псевдоклассов:

:root: позволяет выбрать корневой элемент веб-страницы, наверное наименее полезный селектор, так как на правильной веб-странице корневым элементом практически всегда является элемент <html>

:link: применяется к ссылкам и представляет ссылку в обычном состоянии, по которой еще не совершен переход

:visited: применяется к ссылкам и представляет ссылку, по которой пользователь уже переходил

:active: применяется к ссылкам и представляет ссылку в тот момент, когда пользователь осуществляет по ней переход

:hover: представляет элемент, на который пользователь навел указатель мыши. Применяется преимущественно к ссылкам, однако может также применяться и к другим элементам, например, к параграфам

:focus: представляет элемент, который получает фокус, то есть когда пользователь нажимает клавишу табуляции или нажимает кнопкой мыши на поле ввода (например, текстовое поле)

:not: позволяет исключить элементы из списка элементов, к которым применяется стиль

:lang: стилизует элементы на основании значения атрибута lang

:empty: выбирает элементы, которые не имеют вложенных элементов, то есть являются пустыми
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- display. Оно позволяет управлять блоком элемента и также влиять на его позиционирование относительно соседних элементов.

Это свойство может принимать следующие значения:

inline: элемент становится строчным, подобно словам в строке текста

block: элемент становится блочным, как параграф

inline-block: элемент располагается как строка текста

list-item: элемент позиционируется как элемент списка обычно с добавление маркера виде точки или порядкового номера

run-in: тип блока элемента зависит от окружающих элементов

flex: позволяет осуществлять гибкое позиционирование элментов

table, inline-table: позволяет расположить элементы в виде таблицы

none: элемент не виден и удален из разметки html

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Основным свойством, которые управляют позиционированием в CSS, является свойство position. Это свойство может принимать одно из следующих значений:

static: стандартное позиционирование элемента, значение по умолчанию

absolute: элемент позиционируется относительно границ элемента-контейнера, если у того свойство position не равно static

relative: элемент позиционируется относительно его позиции по умолчанию. Как правило, основная цель относительного позиционирования заключается не в том, чтобы переместить элемент, а в том, чтобы установить новую точку привязки для абсолютного позиционированния вложенных в него элементов

fixed: элемент позиционируется относительно окна бразуера, это позволяет создать фиксированные элементы, которые не меняют положения при прокрутке

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

 В JavaScript эти элементы представлены объектом HTMLMediaElement, который с помощью свойств, методов и событий позволяет управлять воспроизведением аудио и видео. Отметим наиболее важные свойства, которые могут нам пригодиться для настройки этих элементов:

playbackRate: устанавливает скорость воспроизведения. По умолчанию равно 1

src: возвращает название воспроизводимого ресурса, если он установлен в коде html элемента

duration: возвращает длительность файла в секундах

buffered: возвращает длительность той части файла, которая уже буферизирована и готова к воспроизведению

controls: устанавливает или возвращает наличие атрибута controls. Если он установлен, возвращается true, иначе возвращает false

loop: устанавливает или возвращает наличие атрибута loop. Если он установлен, возвращается true, иначе возвращает false

muted: устанавливает или возвращает наличие атрибута muted

preload: устанавливает или возвращает наличие атрибута preload

volume: устанавливает или возвращает уровень звука от 0.0 до 1.0

currentTime: возвращает текущее время воспроизведения

Отдельно для элемента video мы можем использовать ряд дополнительных свойств:

poster: устанавливает или возвращает атрибут poster

height: устанавливает или возвращает атрибут height

width: устанавливает или возвращает атрибут width

videoWidth, videoHeight: для элемента video возвращают ширину и высоту видео

Следует также отметить два метода, с помощью которых мы можем управлять воспроизведением:

play(): начинает воспроизведение

pause(): приостанавливает воспроизведение

Основные события элементов video и audio:

canplaythrough: это событие срабатывает после загрузки страницы, если браузер определит, что он может воспроизводить это видео/аудио

pause: событие срабатывает, когда воспроизведение мультимедиа приостанавливается, и оно переводится в состояние "paused"

play: событие срабатывает, когда начинается воспроизведение файла

volumechange: срабатывает при изменении уровня звука мультимедиа

ended: срабатывает при окончании воспроизведения

timeupdate: срабатывает при изменении времени воспроизведения

error: генерируется при возникновении ошибки

loadeddata: срабатывает, когда будет загружен первый фрейм видеофайла

loadedmetadata: срабатывает после загрузки метаданных мультимедиа (длительность воспроизведения, размеры видео и т.д.)

seeking: срабатывает, когда пользователь начинает перемещать курсор по шкале воспроизведения для перемещения к новому месту аудио- или видеофайла

seeked: срабатывает, когда пользователь завершил перемещение к новому месту на шкале воспроизведения

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

text-align
Свойство text-align выравнивает текст относительно одной из сторон веб-страницы. Оно принимает следующие значения:

left: текст выравнивается по левой стороне

right: текст выравнивается по правой стороне

justify: выравнивание по ширине, слова равномерно распределяются по строке

center: выравнивание по центру